[
  {
    "question": "Ai là người được mệnh danh là 'Bà Triệu thứ hai' của Việt Nam?",
    "options": {
      "a": "Ngô Thị Nhậm",
      "b": "Nguyễn Thị Minh Khai",
      "c": "Hai Bà Trưng",
      "d": "Nguyễn Thị Định"
    },
    "answer": "d"
  },
  {
    "question": "Kinh đô đầu tiên của nước Việt cổ là gì?",
    "options": {
      "a": "Cổ Loa",
      "b": "Hoa Lư",
      "c": "Thăng Long",
      "d": "Huế"
    },
    "answer": "a"
  },
  {
    "question": "Ngọn núi cao nhất Việt Nam là gì?",
    "options": {
      "a": "Phu Xai Lai Leng",
      "b": "Tà Xùa",
      "c": "Fansipan",
      "d": "Tà Chì Nhù"
    },
    "answer": "c"
  },
  {
    "question": "Vị vua nào trị vì lâu nhất trong lịch sử phong kiến Việt Nam?",
    "options": {
      "a": "Lê Thánh Tông",
      "b": "Lý Nhân Tông",
      "c": "Gia Long",
      "d": "Minh Mạng"
    },
    "answer": "b"
  },
  {
    "question": "Địa danh nào từng được mệnh danh là 'Thủ đô kháng chiến'?",
    "options": {
      "a": "Tuyên Quang",
      "b": "Thái Nguyên",
      "c": "Chiêm Hóa",
      "d": "Việt Bắc"
    },
    "answer": "a"
  },
  {
    "question": "Bãi biển nào dài nhất Việt Nam?",
    "options": {
      "a": "Nha Trang",
      "b": "Cửa Lò",
      "c": "Trà Cổ",
      "d": "Mũi Né"
    },
    "answer": "c"
  },
  {
    "question": "Sông nào dài nhất Việt Nam chảy hoàn toàn trong lãnh thổ?",
    "options": {
      "a": "Sông Hồng",
      "b": "Sông Đồng Nai",
      "c": "Sông Cả",
      "d": "Sông Thu Bồn"
    },
    "answer": "b"
  },
  {
    "question": "Người đặt nền móng cho chữ quốc ngữ là ai?",
    "options": {
      "a": "Trương Vĩnh Ký",
      "b": "Alexandre de Rhodes",
      "c": "Nguyễn Văn Vĩnh",
      "d": "Giám mục Bá Đa Lộc"
    },
    "answer": "b"
  },
  {
    "question": "Chợ nổi Cái Răng thuộc tỉnh nào?",
    "options": {
      "a": "Cần Thơ",
      "b": "Tiền Giang",
      "c": "An Giang",
      "d": "Vĩnh Long"
    },
    "answer": "a"
  },
  {
    "question": "Hang Sơn Đoòng nằm ở đâu?",
    "options": {
      "a": "Lào Cai",
      "b": "Hà Giang",
      "c": "Quảng Bình",
      "d": "Lạng Sơn"
    },
    "answer": "c"
  }
]
